---
title: ご支援のお願い
layout: page
redirect_from:
    - /wiki/ご支援のお願い
---

# ご支援のお願い

いつもOPAP-JPを応援くださいましてありがとうございます。

OPAP-JPでは、非営利・非収益活動としてセキュリティを楽しく普及啓発するアニメ「[こうしす！](https://kosys.opap.jp/)」を自主制作しております。

活動の詳細については以下をご覧ください。

* [活動案内](/activity)

現在、業務削減のため、当団体での支援受付を停止しております。

「こうしす！」関連プロジェクトについては、京姫鉄道合同会社経由で間接的にご支援いただくことが可能です。以下の案内をご覧ください。


## 京姫鉄道合同会社経由でご支援頂く方法

京姫鉄道合同会社は、「こうしす！」の商業版である「こうしす！EE」の展開を行なう会社です。

「こうしす！」に関しての、企業協賛やクラウドファンディングなどのご支援につきましては、京姫鉄道合同会社がご支援のとりまとめを行っており、京姫鉄道合同会社経由でのご支援を受け付けております。

詳細は[京姫鉄道合同会社ウェブサイト](https://www.kyoki-railway.co.jp/)をご覧ください。

ただし、京姫鉄道合同会社経由でのご支援は、京姫鉄道合同会社の会計内で支援金の受領と支出が行なわれ、余剰金は京姫鉄道合同会社に帰属します。当団体としては京姫鉄道合同会社から金銭の形で支援を受け取ることはありません。そのため、京姫鉄道合同会社経由のご支援は当団体の財務諸表には反映されないことにご留意ください。

